\chapter{Impressum}
%% TODO
\section*{Projektbetreuer}
	\begin{wrapfigure}{r}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/pic_frankenhauser.jpg}
		\end{center}
		\caption{Prof. DI (FH) Bernd Frankenhauser}
	\end{wrapfigure}
	\paragraph*{\newline Prof. DI (FH) Bernd Frankenhauser}~\\
	Prof. DI (FH) Bernd Frankenhauser ist unser Projektbetreuer seitens der HTL Dornbirn. 
	Als Lehrer und Klassenvorstand unterrichtete er uns in den vergangenen fünf Jahren unter anderem in SWP (Software Entwicklung und Projektmanagement) sowie INFI (Informatik und Informationssysteme). 
	Durch seine Erfahrung sowohl in Praxis als auch Theorie, konnten wir auf sein Fachwissen zurückgreifen und auf seine Unterstützung zählen.
	\newline
	\begin{wrapfigure}{l}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/pic_henke.jpg}
		\end{center}
		\caption{Dipl. Ing. (FH) Christian Henke}
	\end{wrapfigure}
	\paragraph*{\newline\newline Dipl. Ing. (FH) Christian Henke}~\\
	Seitens der Firma Beckhoff Automation GmbH betreut uns Dipl. Ing. (FH) Christian Henke. 
	Neben der Funktion als Berater wurden wir von ihm mit Informationen versorgt und konnten fachliche Hilfe bei der Arbeit mit \DaGls{SPS} erhalten. Im Bereich der Steuerungen ist Herr Henke für uns stets als kompetenter Berater zur Seite gestanden.\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
\section*{Projektteam}
\paragraph*{Lukas Binder}~\\
Lukas Binder war im Rahmen der Projektarbeit als Projektleiter tätig. 
Durch vorangegangene Praktika und Ferialjobs (insgesamt 20 Wochen) bei der Firma Beckhoff verfügte er bereits über ein Grundwissen im Bereich von \DaGls{Steuerungsvisualisierungen} und grundlegende Kenntnisse über das \DaGls{ADS}[-Protokoll] (Kommunikationsprotokoll zur Steuerung), welches bei der Umsetzung des Projektes sehr hilfreich war. Der Aufgabenbereich erstreckte sich primär über die Programmierung des \DaGlspl{Backend}, Server und der Verbindungsfunktionalität zum\\\DaGlspl{Frontend}. Zudem war Herr Binder auch im Bereich des Projektmanagements und der Dokumentation aktiv.

\paragraph*{Lukas Fend}~\\
Lukas Fend war als Projektteammitglied tätig und war vorwiegend für das Frontend bzw. Client Konzeption und Umsetzung, sowie für die Grafiken verantwortlich. Durch mehrere Praktika bei der Firma Hoval AG hatte auch er bereits Erfahrungen mit SPS-Programmierung und Visualisierung.
Neben den genannten Aufgaben waren auch das Projektmanagement und die Erstellung der Dokumentation in seinem Aufgabenbereich.
	